依家先讀 data sci 好危險

呢兩年市場突然對data science好大需求,好多公司開data scientist 職位,結果大量大學開咗好多data sci課程,由dip 到 master都有,仲有好多全online嘅,master 學費低到九千幾美元.

data sci好多都係做data cleaning, pre processing然後行各種algo, 依家好多公司例如aws, azure之類全力搞automl, 幾年之後全自動化成熟之時讀 data sci嘅學生就畢業,到時只可以做rare case嘅data cleaning 工作,非常低階.

我現在喺在一間大學做金融數據研究嘅,希望我講嘅都唔中啦！

唔出奇，依家deep learning 都講緊 auto 做feature engineering. 唔會取代哂既，但到時要求人既技能又會再提高左。

到真係變成咁既時候
香港先係岩岩data science起步
唔怕!!

整乜

香港根本無咁多位係真正嘅data science
有料到嘅data scientist根本喺香港係鳳毛麟角

好多data scientist 都有個stat phd

都要有研究放向同algo 重點係要做到全行最top

宜家開始讀好似遲咗食唔中條水

但係依家係用gpu 加速運算年代

唔需要PhD嘅data science咪即係做十年嘅data analysis/data mining/business analysis
轉個名姐

用D咩 library做？

High tech換黎嘅係成本好高
唔係間間公司都接受到換晒成套以往用開嘅模式

再進化成本會低好多,因為用少好多人,而且唔使太skillful 都做到

呢層就要諗下究竟幾時先會普及到呢個程度
你要知道就算依家咁多公司行緊automation
但仍然有大量重覆性工作喺市場
要行到你講嘅普及 automate ML 可能要好長時間

大公司做ds都唔會喺香港請人做

去英國讀？

利申：讀完DS Master，做左十幾年野，而家做緊Business analysis, BI, 揾insight交suggestion

我想幫公司轉多d野用DS做，已經唔使買設備唔使揾vendor整，全部靠我一個人寫code做，結果係個老闆唔明Machine learning既野，唔識Stat既理論覺得唔識既野信唔過，仲講左句：你做完呢d野之後你走左既話咁公司點繼續落去？你都係做返d大家都識既野

O左咀。

香港發展唔到其中一個原因係d老闆守舊。